# Interaction of the Navigator with Other Components

last modified on Mai 03, 2016

Als Werkzeug zur Verwaltung von Projekten und Objekten interagiert der
Navigator mit der [Projekt- und Benutzerverwaltung](Projekt--und-Benutzerverwaltung_40220359.md),
dem [Metadaten-Editor](Metadaten-Editor_40220458.md) und
dem [Aggregationen-Editor](Aggregationen-Editor_40220440.md).

Die [Projekt- und Benutzerverwaltung](Projekt--und-Benutzerverwaltung_40220359.md) kann
aus dem Kontextmenü der Navigator-Sicht geöffnet werden. Die Projekt-
und Benutzerverwaltung wird außerdem standardmäßig nach dem Erstellen
neuer Projekte geöffnet.

Aus dem Kontextmenü der Navigator-Sicht kann auch
der [Metadaten-Editor](Metadaten-Editor_40220458.md) geöffnet werden
sowie Metadaten neu geladen werden. Die Metadaten-Editor-Schnittstelle
ist Bestandteil des Assistenten zum Erstellen neuer Objekte.

Der Navigator ist standardmäßig Bestandteil
der [Aggregationen-Editor](Aggregationen-Editor_40220440.md)-Perspektive.
Diese wird insbesondere zum Erstellen von Referenzen zwischen Objekten
und Aggregationen wie Editionen oder Kollektionen verwendet. Wenn Sie
eine Edition, Kollektion oder andere Aggregation rechtsklicken und
“Bearbeiten” wählen, öffnet sich der Aggregationen-Editor.

Wenn [SADE](Publikationswerkzeug-SADE_40220503.md) installiert ist,
kann ein Objekt über das Kontextmenü des Navigators mit SADE
veröffentlicht werden.
